---
title: >-
    حکمت شمارهٔ ۷۳
---
# حکمت شمارهٔ ۷۳

<div class="n" id="bn1"><p>مراد از نزول قرآن تحصیل سیرت خوب است نه ترتیل سورت مکتوب.</p></div>
<div class="n" id="bn2"><p>عامی متعبد پیادهٔ رفته است و عالم متهاون سوار خفته.</p></div>
<div class="n" id="bn3"><p>عاصی که دست بر دارد، به از عابد که در سر دارد.</p></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>سرهنگ لطیف خوی دل دار</p></div>
<div class="m2"><p>بهتر ز فقیه مردم آزار</p></div></div>